<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>四叶集</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-07-18T09:08:59.599Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Daniel Zhang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>生日快乐</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/26/diary-200226/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/26/diary-200226/</id>
    <published>2020-02-26T03:59:12.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T09:08:59.599Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>农历年二月初四，三十四岁生日，日子有些特殊，生活总是一样。</p><p>早起和爸妈视频，电话那头女儿抱着pad不愿放下，一句生日快乐对付了这莫名其妙的成人仪式，又回到汪汪队的救援行动中去了。是啊，这样来自故事的简单纯粹的乐趣，怎么忍心去剥夺。</p><p>生日快乐，三十岁后的快乐，明白了不再需介祝福获得，悲喜皆由自身，快不快乐，是和自己相处的学问。</p><p>然而学问浅显，修习起来不简单。健康心理的根基是悦纳，无论是样貌，智识，心底的温柔，还是纠结，拖延和眼角的纹路，这一事一项，谈何容易。</p><p>人少能通达，却总会在一时一地有所执着，在别人看来是倔强，钻牛角尖，可一旦死磕过去，又成了不疯魔不成活的故事，可见世间的学问也是因一时一地的有所机变。</p><p>“机变”二字，就像“少许”和“酌量”一般，是学问无法运行之处的润滑，又让人复堕入到无理中的云雾中去了。或许这云雾，也有学问的所在，然而人生并不为了学问，而是为了快乐，快乐非只有学问一途。</p><p>学问之外，是视角。只看见自己，很难悦纳，看见了他人，才更通透，回过头来，即使执着，也是通透的执着。</p><p>逼着自己写点东西，不知道明天是否还堪卒读，总之生日快乐，“有生的日子天天快乐，别在意生日怎么过。”</p><p>–2020.02.26</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;农历年二月初四，三十四岁生日，日子有些特殊，生活总是一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早起和爸妈视频，电话那头女儿抱着pad不愿放下，一句生日快乐对付了这莫名其妙的成人仪式，又回到汪汪队的救援行动中去了。是啊，这样来自故事的简单纯粹的乐趣，怎么忍心去剥夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生日快乐，三十
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>地铁惊魂</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/06/23/lostinsubway-190623/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/06/23/lostinsubway-190623/</id>
    <published>2019-06-23T12:48:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T09:05:41.108Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周五下班，地铁返家，女同事下车后空出了座位，体大难负的我也没啥客气的就坐下了。打开油管，卡顿中有滋有味地看着所谓千人千面算出来的台湾政论(瞎扯)，就压根没理会到惠新西街站上来后站我跟前的人。</p><p>可能是用了reno十倍变焦手机，自己的眼睛好像也能十倍了，手机越放越低，丝毫没有模糊(也可能是屏幕够大)。这时腿好像被蚊子叮了，奇痒难耐，下意识的就拿着手机去挠(同胞的节目吗，只靠声音表情也能演绎的山重水复十八弯，完全不影响观看体验)。</p><p>挠痒这件事大家懂得，只能曲中求，不能直中得，好容易找对了位置，正挠的百转千回，眼角余光突然瞄到了蕾丝似的东西——“完了”，心里一咯噔，高度政治敏感的我意识到了问题的严重性。心理祷祝：智慧，如果有的话，是该你出场的时候了。</p><p>心念速转，眼前有两条路，一条是装作不知道，继续挠(奇怪的是它现在反而倒不痒了); 一条是主动上前解释，把爱机与人，自证清白(说有第三条路赶紧收起手机当一切没发生的，得赶紧报班补下基础教育了)。</p><p>然而毕竟不在年轻，智商也行动缓慢，转念见蕾丝裙已然退后了两步，想自证清白也经失去了好时机，只能继续假装挠着快出血的腿，再继续假装低头看着视频。</p><p>估计那一刻我可能已经失明了，因为把所有的感知能力集中在了听觉上，而且是屏蔽了蓝牙耳机的声音后聚焦在身前两步的地方——蕾丝裙在和闺蜜窸窸窣窣，估计在做出最后的裁决，此刻的我像是占了水的拖把，只能任人摁在地上摩擦。我调慢呼吸，面对命运，静静地等待着一切的发生(奇怪的是还有种莫名的期待，抖M得很)。</p><p>然而什么都没有发生，快到三里屯时两个女生开始朝车门移转，我才敢直起腰来，后背已然湿了大片，我的策略终于成功了——我这样想着摘下耳机，不知道为何耳朵被震得疼——又或许是我人畜无害的形象拯救了我，然而事实告诉我我想多了，正准备下车的蕾丝裙的背影依然散发着怀疑的姿态，然后旁边的闺蜜用世界上最亲切的北方口音赦免了我：瞎想啥呢，人家看的是新闻联播！</p><p>一脸黑人问号的我看向屏幕，原来节目早自动跳到了习大大访朝的画面，视频中朝鲜人民举行着盛大的欢迎仪式，齐刷刷的掌声久久未停，难怪我耳朵生疼。</p><p>朝鲜三大乐团的音乐家唱起了我们国家的歌曲，当时当刻，那充满情感的歌声让自己如此动容，感谢朝鲜人民，感谢中朝人民的伟大友谊，感谢社会主义革命情感拯救了差点“被猥琐”的我。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;周五下班，地铁返家，女同事下车后空出了座位，体大难负的我也没啥客气的就坐下了。打开油管，卡顿中有滋有味地看着所谓千人千面算出来的台湾政论(瞎扯)，就压根没理会到惠新西街站上来后站我跟前的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是用了reno十倍变焦手机，自己的眼睛好像也能十倍了，手机越放越
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="故事" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>源流</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/06/13/diary-180613/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/06/13/diary-180613/</id>
    <published>2018-06-13T03:59:12.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T04:32:29.540Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每每写字，一会儿就失去了兴致，毕竟，“无聊的大人”生活，该当是没有那么多趣味。于是尝试写下小时候，写下故乡，权作练习。</p><p>出生在太行西的山沟里，哈雷彗星来的那年，龙抬头后的第二天。</p><p>不足100户人家的小村庄，一天出生了两只小老虎，算命的说早上生的是上山虎，吃饱喝足，一生好命；傍晚生的是下山虎，要外出捕食，注定劳碌。忘了自己是哪一个，但想着自己这么辛苦码字，大概注定是要劳碌。</p><p>生下来时不好看(长大也不过中人哈哈)，老妈的意思应该是“丑的很”：大鼻子大嘴小眼睛，额头大的像寿星。据说把大伯家四岁的二姐都吓哭了，还说专程来看望的老姥姥回去说了不好的话，爷爷倒是没说什么，只看了一眼扭头就走了。</p><p>老妈说起这些，并未带一丝生气的意思，大概在她眼中的我，毕竟没有那么不堪入目。</p><p>相对于长相的差强人意，作为唯一的男孙，好像还是受到了我丝毫不能记起的宠爱和嫉妒。还是“据说”，奶奶每天会趁大家外出时给我煮一颗鸡蛋，爷爷会在赶集时带我去吃贵的要命的甩饼；又说大姑抱怨我没有因欺负表弟而受到惩罚，三个堂姐在伯母的禁令下拒绝往来。此类种种，虽不记得，但想到曾有过这样的特权，还是感到虚华的满足。</p><p>然而奶奶在我两周岁半就不在了，父母口中那个比爷爷更加坚强勇敢的女性，辛苦一生，少有人知道她的悲喜；而倔强的爷爷，也在延医多年后在虚弱和病痛中走了，而他最后的日子，面对着正值名副其实“中二”年纪的我时，也没有得到他曾经给与我的温暖的回报。</p><p>今年五一，带着快一岁的女儿，和爸妈一起回老家。平整的国道直伸到村口，原来的田地变成了一排排两层的新房，新房前坐着几个看护孙子孙女的长辈。“在外面见到可真认不出来”“是啊，十几年没有见过了”，熟悉又陌生的乡音中，怀里的女儿被两三只蜻蜓吸引，扭来扭曲的找寻着它们的踪迹，找寻着被大人视作了惯常的神奇。</p><p>家里的老屋久无人居，土砌的西房已倒塌，杂草漫过窗棂；南边的石窑也布满了青苔，在参天的梧桐的荫凉里添了古意。“算了进屋吧”，老爸提议，于是径往山上去，果园里的梨树结上了花生大小的新果，入园的路却被栅栏所阻，于是在栏外摆上供养，焚香磕头祝拜，告诉先灵们我们来过了，告诉他们家里有了新丁。</p><p>祭拜过祖先，想去村里的小学走走，看看自己开始读书岁月的地方，然而校门也是紧锁着，斑驳风化的外墙仿佛告知着她早已失去了传承文明的功用。倒是紧挨着的山庙开着门，内里整洁，应该是有人维护修葺。庙里供的老爷是华佗，里近工匠的手艺，把神医塑的稍显富态，也更添慈悲。一角的香椿树下立着两座碑，一座村志，一座劝诫表，才知是同治年始建的村落，到现在不过百来个年头，人来人往，已是几世悲欢。</p><p>临行，在椿树上捕到一只“花姑娘”，朱红色的翅膀很是好看，想拿给女儿时，却不小心飞走不见，就像再找不到的故乡，像我寻不回的童年。</p><p>–2018.06.13</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;每每写字，一会儿就失去了兴致，毕竟，“无聊的大人”生活，该当是没有那么多趣味。于是尝试写下小时候，写下故乡，权作练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生在太行西的山沟里，哈雷彗星来的那年，龙抬头后的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不足100户人家的小村庄，一天出生了两只小老虎，算命的说早上生的是
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新 人间</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/02/13/diary-170213/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/02/13/diary-170213/</id>
    <published>2017-02-13T03:18:12.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T04:27:16.566Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>生而为人，三十又一，不想对不起。</strong></p><p>尤记得当初是怎样在茕茕无路的境地，把不那么坚强和勇敢的自己，说给抱持了太多期望的父母听。倏忽间四载春秋，徒增余肥，茕茕依旧，但前路，有了微光。</p><p>人都有自己的坚持吧，在别人看来许是固执，但没有了这固执，任意降落，融于泥淖尘埃，这样存在有什么意义？不能想象一辈子带着假面，于最亲的家人；更不能想象罔顾良心，欺骗另一个同样孤独，找寻依傍的灵魂。</p><p>然而人却又需要温暖，害怕孤独，为本能所困，因欲望而苦，纵受千载教化，仍难抵众口之厄。勇气，棱角，在磨砺中变成委屈存身的法门；而爱欲，野心，化作生长于其上逶迤蜿蜒的蔓藤。</p><p>欣慰的是，<strong>即便是柔弱无骨的藤蔓，既从妥协和贫瘠中破土，纵不能昂昂然直木参天，却也能在木石的罅隙中找到一绪清风，一点微光，而这微光和清风，正是（我们）生而为人的报偿。</strong></p><p>新的一年，期待着女儿的到来，愿于我，于她，都是彼此的祝福。</p><p>–2017年春</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;生而为人，三十又一，不想对不起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤记得当初是怎样在茕茕无路的境地，把不那么坚强和勇敢的自己，说给抱持了太多期望的父母听。倏忽间四载春秋，徒增余肥，茕茕依旧，但前路，有了微光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人都有自己的坚持吧，在别人看来许是
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
